### NLP парсинг текстов

Работа выполнена двумя способами: 1 - CNN+парсер(embedding); 2 - CatBoost(tfidf) + парсер. 

На основе первого варианта была использована библиотека Pytorch(torch, torchtext) и были созданы вектора из тренеровочных данны методом Embedding были подобраны фильтры(ядра), функция активации Leaky_Relu для сверточной нейронной сети, модель была обучена и максимальное качество полученное на ней было 98.9% метрикой accuracy(что является не достаточно точной метрикой, так как тестовые данные были не сбланаисированы по классам, в отличии от train данных. Модель была оптимизирована с помощью Adam, так же была использована dropout регуляризация, и L2-регуляризация, откорректирован шаг градиентного спуска, отколиброванна свертка данных, Leaky_rely(угол наклона). В среднем качество модели от 95 до 98.3 (%).

На основе второго варианта Векторы были обучены на tfidfvectorizer, с учетом отсечения полученных признаков по назначенных значений порогов частот. Обучена модель градиентного бустинга CatBoost. Проведен подбор гиперпараметров на основе встроенного grisearch в библиотеку, а так же проведена кросс-валидация, и на основе её выбрана лучшая модель, посчитаны метрики для различных классов (recall, precision, f1, accuracy, AUC). Качество предсказания CNN лучше, чем у CatBoost, следовательно и парсинг происходит более качественно.

Также после двух способов классификации данных был проведен парсинг с помощью сравнения строк из теста по классам определенным на основе классификаторов выше 0-приветствие, 1-прощание, 2-Представление себя и названия компании, 3-ненужные фразы(мусорные строки). Парсинг проводился по tfidf частотам с помощью косинусного расстояния.

Также входе работы перед векторизацией и подачей данных в классификатор строки были токенезированы без удаления знаков препинания, так как таквовых не было, отчищены от стоп слов(NLTK), и упрощены с помощью стемминга(SnowBallStemmer-NLTK). Перед каждой процедурой

Данные имена компаний и имена людей были вытянуты с помощью регулярных выражений и поддлеанного под себя ChunkParser на основе тегов частей речи из pymorphy2.


### Стек

* Python 3>>
* Pytorch
* Sklearn
* NLTK
* catboost


### Как просмотреть проект

1. Требуется создать виртуальное окружение `python -m venv venv`
2. Установить все нужные билиботеки и модули с помощью файла-списка всех необходимых библиотек `requerements.txt`
3. Объеденить два датафрейма тестовых данных и тренеровочных лежащих в репазитории `train_data.xlsx` мержить нужно по стоблцам во вертикали(один под другим `pd.concat([df_train, df_test])`
4. Запускаем `.py` файл либо `ipynb` файл.
5. Смотрим результат.